1. Körper - ein Körper $(K, +, \cdot)$ ist eine Menge $K$, die mit zwei Verknüpfungen $+ : K\times K \to K$ und $\cdot: K\times K \to K$ ausgestattet ist, für die folgende Gesetze gelten
	
	**a) Gesetze der Addition**
	- Assoziativität: $(x+y)+z=x+(y+z)$
	- Kommutativität: $x + y = y + x$
	- Existenz und Eindeutigkeit des neutralen Elements: $\exists! 0 \in K: x + 0 = x, \forall x \in K$
	- Existenz und Eindeutigkeit inverser Elemente: $(\forall x \in K) (\exists! -x \in K): x + -x = 0$
	
	**b) Gesetze der Multiplikation**
	- Assoziativität: $(x\cdot y)\cdot z=x\cdot(y\cdot z)$
	- Kommutativität: $x \cdot y = y \cdot x$
	- Existenz und Eindeutigkeit des neutralen Elements: $\exists! 1 \in K: x \cdot 1 = x, \forall x \in K$
	- Existenz und Eindeutigkeit inverser Elemente: $(\forall x \ne 0\in K) (\exists! x^{-1} \in K): x\cdot x^{-1} = 1$
	
	*Statt* $x\cdot y$ *wird oft einfach* $xy$ *geschrieben.*
	
	**c) Distributivgesetz**
	
	$$x\cdot (y+z) = x\cdot y + x\cdot y$$

2. Verknüpfungseigenschaften
	
	**a) Multiplikation mit** $0$
	
	$$x \cdot 0 = 0, \forall x \in K$$
	
	<details>
	<summary>Beweis</summary>
	
	$$x\cdot 0 = x \cdot (0 + 0) = x\cdot 0 + x \cdot 0$$
	$$x \cdot 0 + (-x\cdot 0) = x \cdot 0 + x\cdot 0\ + (-x\cdot 0)$$
	$$0 = x \cdot 0$$
	
	</details>
	
	**b) Nullteilerfreiheit** - sind $x, y \in K$ und gilt $x\ne 0, y \ne 0$, so ist auch $x\cdot y \ne 0$
	
	$$x\ne 0 \land y \ne 0 \implies x\cdot y \ne 0, \forall x,y \in K$$
	
	<details>
	<summary>Beweis</summary>
	
	Sei $x\ne 0$ und $xy = 0$. Da $x \ne 0$, gibt es das eindeutige, zu $x$ inverse Element $x^{-1}$. Multiplizieren wir die Gleichung $xy = 0$ auf beiden Seiten mit $x^{-1}$.
	
	$$xyx^{-1} = 0\cdot x^{-1} \implies y = 0\cdot x^{-1} $$
	
	Anhand der obenbewiesenen Behauptung, heißt das, dass $y = 0$, was ein Widerspruch ist, da wir angenommen haben, dass $y \ne 0$.
	
	</details>